（國際關係基本準則）陸委會：「台灣從未屬於中华人民共和国 未來更不會」

在台灣，陸委會嚴正抗議大陸國台辦指，國民黨在1949年退踞台灣後從此喪失代表全中國合法政府地位的講法。陸委會發言人邱垂正表示，台灣從未屬於中華人民共和國，未來更不會，強調這是根據國際法原則的歷史事實與現實，不是中共單方面片面主張所能改變。他說，中共如果以消滅台灣作為兩岸關係發展的終點，以軍事威嚇、強加政治框架，要求台灣屈從，台灣絕不會接受。

台灣係屬於日本

老納呢

支那狗最近靜左
千祈唔好死狗呀

台妹係屬於我嘅

一個中國 中華民國

你地打啦